青嶼幹線雙向收費致大塞車 收費員：收1000元需要登記

青嶼幹線上月發生史無前例的交通大擠塞，塞車的車龍最嚴重時延伸至屯門；除了駕駛人士和上班一族大受影響外，在青嶼幹線工作的收費員都面對極大的壓力。在青嶼幹線工作多年的資深收費員向《香港01》透露大癱瘓當日細節，歸咎政府宣傳不足，和管理公司準備不足造成事故。

該收費員憶述當日情況：「第一個上班日真係好慘，司機又完全唔知要畀錢，一停低就鬧我哋，鬧點解無早講要收費。」其稱，當日已經準備好有人需要找贖，誰知不少司機都只以大面額紙幣（如500元及1000元）付款，令一班收費員大失預算。由於收1000元需要登記，令找贖的時間加長，故此亦被司機大駡「未搞掂就強行要收費」。

上星期比1000蚊都要mark車牌

mark左都無所謂，又無犯法，Mark用更多時間tim

推

就算唔用人手mark車牌，佢影快相個啲機都可以影到你架車經過

遺失銀包，只有大量不同值碎銀

找到佢無曬散紙找，會發生咩事

叫popo拖走你架車

仲用緊中銀按多d一千蚊

on9

點解用一千要登記？
一千蚊唔係錢咩？

話唔啱數
比番佢數多次

mark 又點，1千蚊 紙唔系錢？

咪登記囉，唔係流通貨幣？

Push

黎明來到要光復這香港
同行兒女為正義時代革命

有埋琴譜

繼續用

行多2轉青馬

俾毫子

數晒一毫兩毫
再加1，2，5蚊
數清楚

因應機場及大嶼山地區交通情況，應運輸署要求，龍運以下巴士路線將有特別安排，乘客請依照在場外勤人員指示。

10:30起
E31
往逸東方向: 不入東涌市中心, 停用車站:東涌纜車站-裕東苑
往荃灣方向: 不入東涌市中心, 停用車站：東涌消防局-裕東苑

E32, E33, E33P, E34A, E34B, E41, E42
往機場/博覽館方向: 改以東涌東堤灣畔為終點站
停用車站: 赤鱲角南路-機場地面運輸中心/機場博覽館沿途各站(不經:貨運區客運大樓及博覽館)

11:00起
S1, S64 暫停服務

17年old news
可唔可以唔好亂推post

拎一堆神沙俾佢數 唔夠數再慢慢數

有車嘅朋友要識做

直必腸？

push

明白反正㩒機久唔久嘔1000蚊出黎, 出面街難唱到仆街就搵收費站打散佢

今日機場見！

全部1蚊

小心留意佢有冇話規定只收幾多個或以上硬幣

畀人mark咗車牌就記得喺北大嶼用安全車速行車喇

其實要幾落後先用人手mark

用cam做車牌識別唔係新技術黎

搵出名俾錢慢既電單車要除手套起身拎錢

邊度仲有1000禁

硬幣條例

本人xxx，生性謹慎而樂觀開朗，身體健康，有堅強信念，過去／現在／將來無論遭遇疾病／政治迫害／生活艱辛等各種情況，絕不尋求自殺來解脫。如有不測，必有嫁禍，包括車禍／溺水都不可信。除專制暴政別無他敵，特留此存照。

#我不自殺聲明

麻煩大家係FB/IG tag3個朋友再share出去！麻煩文宣整個我不自殺logo畀人轉FB/ IG icon!!!

有時會禁到出黎

why so on9
why need mark plate
diu

得500蚊 冇辦法

登囉 告我咩 帶太多現金喺身？

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

各位關注民主自由的朋友：

我們是一群來自香港的示威者。
由六月初至今，反對[送中惡法]抗爭開始至今，已踏入第三個月。
過百萬位香港人多次以和平、理性、非暴力方式向政府表達我們的五個訴求。
更有7名義士的不惜犧牲自己，以死相諫，試圖喚醒當權者僅餘的良知。
可惜，在中國共產黨全面控制下的香港區政府堅拒回應市民的訴求，更借助香港警察的軍事力量，歪曲事實的假消息，無形的白色恐怖，意圖消滅所有示威者。

我們在此向獨裁政權表明，如此卑劣性之手段絕對無法令香港人退縮或認輸，直至答應廣大市民的五個訴求。

一、徹底撤回逃犯條例修訂
二、收回至今所有反送中抗爭之暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者之控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫暴
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

香港當前面對的已經不只[送中惡法]的政治問題。

執法：
721元朗事件，831太子事件，刻意暴力攻擊示威者，濫捕。
警權之大，前所未見，己達至軍政府統治下的戒嚴狀態。

司法：
為達到中共維穩目標，公然遣背法律公平公正的原則。
不斷政治檢控示威者/區議員/立法會議員。

行政：
放仼警方使用過份武力，更加直接表明支持。
散播白色恐怖，打壓一齊反對聲音。

人道：
凌辱及暴力對待被捕人未，包括性暴力。
故意攻擊救援人員，阻止救援人員為傷者進行急救。

中共勢力已全面入侵香港，徹底違反《中英聯合聲明》所承諾的一國兩制。
解決當前的政治問題已不能令千瘡百孔的香港重回正軌，我們必須重新建設整個政府體制，實現民選政府。

為對抗如此醜惡的政權，香港人經歷了無數血與汗的洗禮，然而面前的高牆已非我們可以獨自打破。
所以，我們在在呼籲各支持民主自由的國家/組織/市民積極介入，以不同的方式協助香港對抗極權國家，或制裁支持極權的人士。

包括：
凍結個別人士在國外的資產，以經濟方式懲罰
禁止個別人士及其親屬入境，以外交方式懲罪
派員協助香港人籌組新民選政府
給予政治庇護/公民身份

不自由，毋寧死。香港人定必採取一切可行手段，使香港邁進成為民主、自由、公義的社會。
以上參考過往的宣言

[認真] 既然要國際支援，點解唔講出嚟？

唔知有冇用，但我覺得要向外國講出我地嘅要求同現況，有冇可能係星期日試吓？

瘋狂用一千蚊，再登記

全部比一蚊兩蚊，

多到掉撚死你

係

照悿囉又如何 我銀包得1000

咁就玩碎銀
吖對唔住 比漏左一蚊你

人手mark咪仲慢

屌你老母又share hk01

舊新聞

Internal Control - 驚假銀紙 / 員工偷錢

屌，100要登記

好撚正平時都會不自覺哼岀來

1蚊1蚊慢慢數比你

Suck

如果拎一袋散紙俾佢慢慢數會唔會快d?

想助攻啊嘛

無時無刻緊記自己普通市民/旅客身份

推 大家今日袋底見

本人xxx，生性謹慎而樂觀開朗，身體健康，有堅強信念，過去／現在／將來無論遭遇疾病／政治迫害／生活艱辛等各種情況，絕不尋求自殺來解脫。如有不測，必有嫁禍，包括車禍／溺水都不可信。除專制暴政別無他敵，特留此存照。

#我不自殺聲明

麻煩大家係FB/IG tag3個朋友再share出去！麻煩文宣整個我不自殺logo畀人轉FB/ IG icon!!!

831 失蹤左幾多個？新屋嶺拉左幾多個？放左幾多個？

建議發起我不自殺聲明運動

哦，咁係收費亭同佢理論
or發皮四唔開車

毫子跟返法律 2蚊上限

毫子

Old news

正

慢慢mark啦唯有

我比四十個一蚊ok?

靠嚇的

三十九個一蚊，哎呀，仲有一個一蚊轆左去邊呢

俾1000又唔 犯法

推爆佢

唔比咁多散紙架 10蚊逐張比 比完1張慢慢搵

係咪順便食埋我果1000

數完唔收咪慢慢數返入自己袋
數黎數去咁類唔好唔少心跌落地就得

做人要有公關！文宣不能少！
連儂牆要人！

8/9 美領事館

衛城長久戰，全民都抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.07

資訊post要推

so?

跌左散銀落地 要落車搵返

我唱定曬一蚊，諗住逐個數

朋友係青馬做收費員，代朋友post

1.每位收費員開站果時都有1500做銀頭
2.收1000蚊必需登記車牌及通知控制室
3.收完錢要入布袋然後掉入有入冇出既夾萬
4.每個收費站開啟時間係45-105分鐘
5.衝站靠收費員親眼睇到車牌先可以罰錢（睇唔到要自己比）
6.交更時間有3個 早上6 下午3 晚上11
7.控制室睇橋情況既CCTV要手動再拉近先睇到車牌（好撚慢）
8.係青馬管制區死火，青馬會派人黎幫你拖車（但可以自己叫拖車）
9.話冇錢比會叫你掉頭（唔洗比錢）

揸車傷精神，數多兩次唔好找錯錢

咁過海全部比500.咪仆街？

一堆散銀畀收銀， 數完如果收銀員話唔夠嘅，就叫佢拎返銀仔嚟自己再數一次， 直至大家都夠數為止

唔收一千咁我慢隻數神沙啦

其實唔需要鬧人嘅
$1000要登記咪用$500囉
塞車都可以平心靜氣

數完14蚊 發現差1蚊 先畀1000蚊畀佢找

由於所有市區開出之E線
1030後不進入機場島
如要往機場：

1. 於市區乘搭A線機場巴士

2. 乘E線到 東涌消防局 ，
落車轉 B6線到 港珠澳大橋
再於 港珠澳大橋轉乘 B4線
前往機場客運大樓

3. 乘港鐵到 欣澳站，
轉乘 B5線 到 港珠澳大橋
再於 港珠澳大橋轉乘 B4線
前往機場客運大樓

畀一千個陣又咁岩發現一蚊碌左出黎
咁大家又可以再數過

比張rmb$100佢先，退番先再比$1000，到佢話要mark既時，先再比$500

有無八達通？

又助攻

創科吖，你講樣嘢要洗多十幾億分餅仔先有

鬆手 跌落地 又要執

一毫一毫數比佢

最多只可以俾$2總額嘅毫子

5毛5毛咁比佢

俾曬碎銀毫子有冇得玩

樓豬貼舊聞上黎做乜鳩

全世界都要mark 點撚查

今日，請你做返自己，脫下裝備、口罩、Blackbloc 。

- 警狗唔警示威者❌
- 警狗最驚分唔撚到示威者✅
比人查身份證就少不免
如果佢要濫捕，就連埋真遊客一齊捕。一個唔覺意拉到個戰鬥民族、或者美國公民。真.攬.炒！

中途邊架車冇咗咁點算？咁你平時放工嘅時候冇咗架車又點算？ 同樣道理。你咪當自己去完旅行返理，冇車返屋企咁囉。一係轉車，一係繼續等，一係叫的士。做返一個遊客做嘅野。

其實和理非 好簡單，唔駛稿唔駛攻略。準時，搭巴士入到機場，入到機場再排隊搭去東涌，去到東涌就排隊入返機場...搭得幾多搭幾多。唔好停留，唔好理人，做返自己。

代入返角色... 你去旅行會唔會同3唔識7嘅人集合？ 會唔會同人喊口號？最理想嘅情境就係907 好多人而大家都唔知道邊個係自己人、邊個係遊客、邊個係狗。

做港豬 做車手 有耐性就得。第一次搭 / 第一次 駛過塞唔到唔緊要，唔使急，最緊要安全。再搭多次/ 駛多次。無限抽插 青嶼幹線 同 巴士線。唔好停，唔好留。

今日大家千祈千祈 唔好行，因為正常港豬係唔會行路咁傻豬豬。

狗仔查ID，就比佢慢慢查到個飽。⚠️今日記得慎防散水撚，Mon Post 狗搜車搜人都搞唔掂，就會出嚟吹風玩分化玩散水。記著！港豬係唔使散水㗎，你去完旅行會唔會諗散水？⚠️

攻略：最返隻叻叻港豬一日。香港人 加油。光復香港，時代革命。

「集思廣益」
100個去機場巴士站的理由
1. 我係巴士龍友，入黎係影巴士嘅
2. 我係飛機龍友，入黎係影飛機嘅
3. 去一場想唔去就唔去嘅旅行
4. 我想去玩室內高爾夫球
5. 我想去萬豪食自助餐
6.我想去昅因航空姐😍
7.拎機場免稅品
8.見工
9.我想欣賞玫瑰園計劃既成果
10. 買手信
11.機場空氣好過市區
12.去打卡影相
13.唔洗入迪士尼都買到迪士尼樂園精品
14. 我係鐵粉，要研究機場快線列車
15.上錯巴士去機場
16諗住溝空姐/空少
17.玩交友App識咗個機師
18訓過龍唔記得落車
19搭錯車，我要去東涌
20出咗門口先發現張機票付款唔成功，冇出到
21比人呃咗嚟接劉德華機，依家走
22人地話今日有錢派，比人呃咗
23我男/女朋友同我分手，佢話今日離開香港
24想同隻沙田精神號影相
25Regal 食 Lunch/HighTea
25送機
27參觀港珠澳橋，好宏偉
28原本想去港珠澳大橋，搭過站，要搭返轉頭，順便黎機場參觀。
29去博覽館睇下有咩展覽 順便參觀機場
30我想溝外國遊客
31 有嘢做要訪問遊客
32釣魚
33失戀出來吹吹風
34 準備去thailand 做個spa
35上次跌左嘢 去失物認領處睇下有無執到
36我做緊全港M記價格分析
37儲緊全港無印購物單
38想去機場睇日落
39冇帶門匙入嚟搵屋企人攞
40買哈利波波精品
41睇下T1工程進度
42T2就拆我唔捨得
43想去澳門 在機場轉車到港珠澳口岸
44同男/女朋友嗌交，去機場呃佢睇佢會唔會追返上嚟
45睇錯以為今日飛
46去機場12蚊店掃貨
47遊巴士河
48食 Popeye 雞
49想追明星 影相
50想食burger king, 係機場食特別滋味

朋友係青馬做收費員，代朋友post

1.每位收費員開站果時都有1500做銀頭
2.收1000蚊必需登記車牌及通知控制室
3.收完錢要入布袋然後掉入有入冇出既夾萬
4.每個收費站開啟時間係45-105分鐘
5.衝站靠收費員親眼睇到車牌先可以罰錢（睇唔到要自己比）<< 唔建議連累職員
6.交更時間有3個 早上6 下午3 晚上11
7.控制室睇橋情況既CCTV要手動再拉近先睇到車牌（好撚慢）
8.係青馬管制區死火，青馬會派人黎幫你拖車（但可以自己叫拖車）
9.話冇錢比會叫你掉頭（唔洗比錢）

——————————————————

[size=6]毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825、831
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命[/size=6

同佢嘈啦

[簡易懶人包] 真相浮現，831太子站極可能真係有人死，已非坊間流言既程度

五大訴求 缺一不可
九名死士 過千手足被捕
黑警依然逍遙法外
警黑勾結 濫暴傷人 暴力鎮壓

※香港警隊多次在不同日子混入中國武警/其他執法部門甚至縱容黑社會攻擊示威者及市民
示法律於無形
※多次在拘捕前後濫用私刑,令被捕者身體嚴重受傷(如骨折)
※大量被捕者被逼全裸搜身,在搜身過程被惡意打量,更甚有女被捕者有搜身其間男警經過及在門外等候

612
1.執行私刑，過分武力
2.射擊市民頭部及眼部
3.於中信大廈外使用大量催淚彈襲擊及圍捕市民

721元朗恐襲第45日
1.警黑合作, 警署落閘, 999唔通
2.只有2人落案起訴
3.無警停職
4.中聯辦人員葉虎座駕被發現藏有武士刀及木棍等武器

726
政務司司長張建宗發表道歉言論後被多名警員以展示委任證及臂章方式發公開信辱罵

730
1.縱容鄉黑以煙火射向市民

805
1.黑幫於荃灣斬傷市民,警方至今仍未拘捕凶手
2.北角大批福建幫沿路追打途徑市民,事發前後警方均無處理

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警員，煽動民眾衝擊
5. 太古站開槍 意圖製造人踩人
6. 製造偽証(將木棍放在被捕者背囊)
7.執行私刑 毆打被捕市民,部分市民被打致骨折甚至腦出血
8.大力按壓被捕人士導致其大量出血

813
1.非禮女市民
2.以真槍指嚇市民
3.非公職時參與非法集會及指派公安干預集會,且持有攻擊性武器
4.濫捕市民,濫用職權

820
1.撐警狂徒以雙刀襲擊3名市民,導致1名女士危殆
2.警方不即時執法追查致使凶徒曾一度潛逃到大陸

821
1.暴力對待市民,大力踢跌市民致其後腦撞地昏迷

824
1.再次射擊市民眼球
2.劫走未成年市民上私家車
3.催淚彈混入了山埃,以生化武器謀殺市民及示威者
4.於德福花園平台施放催淚彈,漠視附近屋苑市民及商戶的安全
5.智慧燈柱被發現內置藍芽定位器,所得資料疑送往大陸作研究
6.拖行受傷市民及以警棍攻擊其頭部

825
1.大力按壓示威者導致其窒息
2.以槍指嚇現場記者
3.開真槍實彈
4.以腳踢跪地市民
5.使用假警員編號
6.濫捕市民及使用過份武力(把市民推落樓梯)
7.極近距離對市民開槍
8.警黑勾結,黑幫手持武器也不執法及拘捕

826
1.於女廁內強行拘捕2名女士 嚴重侵犯私隱

830
1.濫捕3名立法會議員

831太子站警方恐襲第4日
1.再次射擊市民眼部
2.再有休班/卧底警員攜帶武器如警棍槍械參加非法集會
3.再有休班/卧底警員投擲氣油彈及對市民方向使用槍械掃射(如胡椒彈步槍及手槍)
4.休班/卧底警員在拘捕市民時未有表明身份及出示有效證件
5.休班/卧底警員在拘捕市民時使用過份武力
6.警方使用載有有色染料水炮車進行驅散,嚴重污染環境
7.於太子站內圍毆市民及將市民拘捕,暴力執法及濫捕
8.衝入車廂虐打市民,發動恐怖襲擊,情況有如721白衫人襲擊元朗MTR
9.有軍裝警員伸出拇指表揚擲汽油彈的休班/卧底警員
10.於高處發射催淚彈
11.港鐵在沒有足夠時間通知及指引市民離開的情況下封站及停駛,導致市民被困於西營盤站及遭受警方的恐怖襲擊
12.使用多部卧底車輛在街上引誘或攔截市民及拘捕
13.阻止救護人員入地鐵站內救人,或會導致傷者失救
14.無差別攻擊沿路市民及破壞大量市民財物如車輛
15.以槍極近距離指嚇市民
16.疑殺害市民及非法處理屍體,部分市民至今仍未尋回
17.出言侮辱及性騷擾女被捕者如以手襲胸及襲擊男被捕者下體
18.在拘捕及拘留被捕者時作出大量侵犯人權的舉動,包括在如廁時強制不准關門,以廁所水當作食水供被捕者飲用
19.在使用扶手電梯使踩著市民的頭部
20.在拘留其間提供及被捕者的飯盒份量極少,嚴重苛待被捕人士
21.故意推遲被捕人士如廁的時間,有被捕人士更要由晚上苦等至早上11點才能如廁
22.故意阻止及延遲被捕人士聯絡律師,導致他們在被捕時的權利受到嚴重剝削
23.警方聲稱被捕傷者均送往廣華醫院,實際上當晚所有傷者均是送往瑪嘉瑪醫院,有欺騙市民之嫌
24.有被捕人士發現被捕人士有至少70人,明顯與警方公告數字有出入
25.有被捕人士發現警員手上持有被捕名單,當中知名人士名字有特別標示,及後亦有當時人表明當日沒有不公義對待,顯然執法不公
901
1.男警員搜女市民身,違反警例及侵犯女性
2.使用過度武力襲擊區議員李世鴻及將其拘捕
902
1.濫用職權派大量警力護送江永祥兒子上學
2.在不同學校門外派遣大量警力及禁錮學生不準離開餐廳回校,造成白色恐怖
3.濫捕市民及濫用武力
4.在無預警下衝擊,以警棍,胡椒噴霧及催淚彈攻擊在場記者及救援人員
5.濫發催淚彈致在場一名救援人員嚴重過敏需要送院
6.拘捕市民時刻意用手掩蓋被捕者的口阻止其說出個人資料,嚴重侵犯人權及妨礙司法公正
7.有女生被捕時被一防暴警用腳踩手
8.有防暴警在執法時異常亢奮地來回跳躍及揮拳舞盾,表現極不專業及有暴力傾向
9.濫用私刑
903
1.大力撲低一名學生導致其撞甩2隻牙
2.開槍射擊市民大腿
3.截停巴士及在巴士上大規模搜袋及濫捕
4.在被捕者說出個人資料時大叫阻止社工聯絡其家人
5.在太子站濫用武力導致有市民嚴重受傷，如頸椎移位,骨折及口吐鮮血
6.傷者昏迷時不恰當地移動及拖行他,或會造成二次傷害,顯得警員十分不專業,亦無足夠急救知識